{
  "1. Main Settings": "1. 기본 설정",
  "Faction Based Aggression On/Off": "같은 편끼리 싸우지 않기 (PMC)",
  "Enabling this feature makes it so that AI PMCs from the same faction will not engage in combat with one another. You know, like actual military contractors. (This is client side only)": "이 설정을 켜면, 같은 진영(예: USEC vs USEC, BEAR vs BEAR)의 AI PMC들이 서로 공격하지 않게 됩니다. 실제 용병들처럼 행동하게 만드는 거죠. (이 설정은 사용자 컴퓨터에만 적용됩니다)",
  "randomSpawns On/Off": "무작위 스폰 사용",
  "This turns off the new cascading spawn system, and makes scavs/pmcs spawn at random across the map.": "이 설정을 켜면, AI(스캐브/PMC)가 플레이어 주변에 나타나는 방식 대신, 맵 전체에 무작위로 흩어져서 나타나게 됩니다.",
  "spawnSmoothing On/Off": "스폰 간격 조절 (성능 향상)",
  "Improves performance: Ensures spawn spacing between waves. (doesn't change quantity, or change overall timing, just prevents bursts of spawns close together)": "AI가 한꺼번에 많이 나타나서 게임이 버벅이는 현상을 줄여줍니다. AI가 등장하는 간격을 조절해서 좀 더 부드럽게 나타나도록 합니다. (총 AI 수는 그대로 유지됩니다)",
  "Starting PMCS On/Off": "시작 시 모든 PMC 스폰",
  "Performance Hit: Causes all PMCs to spawn in the first few minutes of the game (performance intensive)": "이 설정을 켜면, 게임 시작 초반에 모든 PMC 봇들이 한 번에 스폰됩니다. (컴퓨터 사양에 따라 성능이 크게 저하될 수 있습니다)",
  "Pmc difficulty": "PMC 난이도 조절",
  "Works with SAIN or SPT to decide the bot's 'difficulty' preset (EASY: 0, easy-MEDIUM: 0.4,  easy-MEDIUM-hard: 0.6, medium-hard: 0.85, HARD-impossible: 1, etc..)": "PMC 봇들의 전투 능력을 조절합니다. 0에 가까울수록 쉽고, 1에 가까울수록 어렵습니다. (SAIN 같은 AI 개선 모드와 연동하여 난이도 프리셋을 결정할 수 있습니다)",
  "Scav difficulty": "스캐브 난이도 조절",
  "Moar Preset": "스폰 프리셋 선택",
  "Preset to be used, random pulls a random weighted preset from the PresetWeights.json every time a raid ends": "AI 스폰 방식을 미리 설정된 값(프리셋) 중에서 선택합니다. 'random'으로 설정하면, 레이드가 끝날 때마다 다양한 프리셋 중 하나가 무작위로 적용됩니다 (어떤 프리셋이 더 자주 나올지는 PresetWeights.json 파일에서 조절 가능).",
  "Preset Announce On/Off": "프리셋 이름 알림",
  "Enable/Disable preset announce preset on raid start": "레이드 시작 시 현재 적용된 스폰 프리셋의 이름을 화면에 표시할지 여부를 설정합니다.",
  "Announce Key": "알림 단축키",
  "Announces preset": "현재 적용된 프리셋 이름을 다시 확인하는 단축키입니다.",
  "Save the above changes": "변경 사항 저장",


  "2. Custom game Settings": "2. 게임 상세 설정 (서버 적용)",
  "Pushes settings to server": "설정 서버에 적용하기",
  "Reset": "설정 초기화",
  "Resets all settings to defaults": "모든 설정을 모드의 기본값으로 되돌립니다.",
  "gradualBossInvasion On/Off": "보스 천천히 등장시키기",
  "Makes it so invading bosses do not spawn all at the beginning (recommend for performance)": "다른 맵에서 '침공'해 온 보스들이 게임 시작 시 한 번에 몰려나오지 않고, 시간차를 두고 등장하게 합니다. (성능 향상에 도움이 될 수 있습니다)",
  "bossInvasionSpawnChance": "보스 침공 확률",
  "Percentage chance of each invading boss spawning.": "다른 맵의 보스가 현재 맵에 '침공' 형태로 나타날 확률(%)입니다.",
  "bossInvasion On/Off": "보스 다른 맵 침공 허용",
  "Allows the main bosses (not knight,rogues,raiders) to invade other maps with a reduced retinue, by default they will spawn in native boss locations": "원래 맵의 보스(예: 킬라, 글루하 등. 로그/레이더/나이트 제외)가 부하 수를 줄여서 다른 맵에도 나타날 수 있게 합니다. 기본적으로는 해당 맵의 원래 보스가 나오는 장소 근처에 나타납니다.",
  "mainBossChanceBuff": "원래 맵 보스 등장 확률 증가",
  "Increases the spawn chance of the single 'main' boss on each map by this percentage": "해당 맵의 '원래' 보스(예: 커스텀의 리샬라, 쇼어라인의 세니타 등)가 등장할 확률을 이 백분율만큼 추가로 높여줍니다.",
  "disableBosses On/Off": "모든 보스 비활성화",
  "Disables all bosses, good for debugging.": "모든 종류의 보스(일반 보스, 로그, 레이더 등)가 아예 등장하지 않도록 합니다. (테스트나 문제 해결 시 유용)",
  "randomRogueGroupChance": "무작위 로그 그룹 등장 확률",
  "Chance of a rogue group spawning": "로그(Rogue) AI 그룹이 무작위 장소에 나타날 확률(%)입니다.",
  "randomRogueGroup On/Off": "무작위 로그 그룹 스폰 허용",
  "Experimental: Makes it so a randomRogueGroup can spawn anywhere": "(실험적 기능) 로그 그룹이 정해진 위치가 아닌, 맵 어디든 무작위로 나타날 수 있게 합니다.",
  "randomRaiderGroupChance": "무작위 레이더 그룹 등장 확률",
  "Chance of a raider group spawning": "레이더(Raider) AI 그룹이 무작위 장소에 나타날 확률(%)입니다.",
  "randomRaiderGroup On/Off": "무작위 레이더 그룹 스폰 허용",
  "Experimental: Makes it so a randomRaiderGroup can spawn anywhere": "(실험적 기능) 레이더 그룹이 정해진 위치가 아닌, 맵 어디든 무작위로 나타날 수 있게 합니다.",
  "bossOpenZones On/Off": "보스 아무데나 스폰 허용",
  "Experimental: Makes it so the main bosses can spawn anywhere": "(실험적 기능) 주요 보스들이 정해진 위치가 아닌, 맵 어디든 나타날 수 있게 합니다.",
  "sniperMaxGroupSize": "저격수 최대 그룹 인원수",
  "Sniper Max group size": "저격수 AI들이 그룹으로 스폰될 때 최대 몇 명까지 함께 나올지 정합니다.",
  "scavMaxGroupSize": "스캐브 최대 그룹 인원수",
  "Max scav group size": "스캐브 AI들이 그룹으로 스폰될 때 최대 몇 명까지 함께 나올지 정합니다.",
  "pmcMaxGroupSize": "PMC 최대 그룹 인원수",
  "Max pmc group size": "PMC AI들이 그룹으로 스폰될 때 최대 몇 명까지 함께 나올지 정합니다.",
  "pmcGroupChance Percentage": "PMC 그룹 스폰 확률(%)",
  "Controls the chance of group vs solo spawning, max amount configured by maxGroup": "PMC AI가 혼자(솔로) 스폰될지, 그룹으로 뭉쳐 스폰될지 확률을 정합니다. (최대 그룹 인원수는 위 설정 따름)",
  "scavGroupChance Percentage": "스캐브 그룹 스폰 확률(%)",
  "Controls the chance of group vs solo spawning, max amount configured by maxGroup": "스캐브 AI가 혼자(솔로) 스폰될지, 그룹으로 뭉쳐 스폰될지 확률을 정합니다. (최대 그룹 인원수는 위 설정 따름)",
  "sniperGroupChance Percentage": "저격수 그룹 스폰 확률(%)",
  "MaxBotPerZone": "구역당 최대 AI 수 제한",
  "Max bots permitted in any particular spawn zone, recommend not to touch this.": "맵의 특정 구역 안에 동시에 존재할 수 있는 AI(봇)의 최대 숫자를 제한합니다. (성능 문제나 특별한 이유가 없다면 건드리지 않는 것을 추천합니다)",
  "MaxBotCap": "맵 전체 최대 AI 수 제한",
  "Max bots alive at one time": "맵 전체에 동시에 살아있을 수 있는 AI(봇)의 최대 숫자를 제한합니다.",
  "ZombieHealth": "좀비 체력",
  "This controls the health of zombies": "좀비 모드가 활성화되었을 때, 좀비의 체력을 조절합니다.",
  "ZombieWaveQuantity": "좀비 웨이브 양 배율",
  "Multiplies wave counts seen in the server's mapConfig.json by this number": "좀비가 얼마나 많이, 자주 등장할지를 조절하는 배율입니다. 숫자가 높을수록 좀비가 더 많이 나옵니다.",
  "ZombieWaveDistribution": "좀비 웨이브 패턴",
  "Determines the weighting of spawns, (0.1) waves will spawn mostly at the beginning, (1) Default: waves are spread evenly, or (1.9) spawns will appear near the end of the raid of the raid": "좀비가 레이드 시간 중 언제 주로 나타날지 정합니다. (0.1: 초반 집중, 1: 균등하게 분산, 1.9: 후반 집중)",
  "zombiesEnabled On/Off": "좀비 모드 활성화",
  "Enables zombies to spawn": "좀비 AI가 스폰되도록 합니다.",
  "ScavWaveDistribution": "스캐브 웨이브 패턴",
  "PmcWaveDistribution": "PMC 웨이브 패턴",
  "ScavWaveQuantity": "스캐브 웨이브 양 배율",
  "PmcWaveQuantity": "PMC 웨이브 양 배율",
  "debug On/Off": "디버그 모드 켜기/끄기",


  "3.Debug": "3. 디버그",
  "This is for debugging server output, leave off if you don't know what you're doing": "이 설정은 모드 개발자나 문제 해결을 위해 서버 로그를 자세히 보는 용도입니다. 잘 모르신다면 꺼두세요.",
  "Delete a sniper spawn": "저격수 스폰 지점 삭제 (고급 기능)",


  "4. Advanced": "4. 고급 설정 (스폰 지점 편집)",
  "Hotkey to delete the nearest sniper spawn": "가장 가까운 저격수 스폰 지점을 삭제하는 단축키 설정",
  "Delete a player spawn": "플레이어 스폰 지점 삭제 (고급 기능)",
  "Hotkey to delete the nearest player starting spawn": "가장 가까운 플레이어 시작 스폰 지점을 삭제하는 단축키 설정",
  "Delete a pmc spawn": "PMC 스폰 지점 삭제 (고급 기능)",
  "Hotkey to delete the nearest pmc spawn": "가장 가까운 PMC 스폰 지점을 삭제하는 단축키 설정",
  "Delete a scav spawn": "스캐브 스폰 지점 삭제 (고급 기능)",
  "Hotkey to delete the nearest scav spawn": "가장 가까운 스캐브 스폰 지점을 삭제하는 단축키 설정",
  "Add a sniper spawn": "저격수 스폰 지점 추가 (고급 기능)",
  "Hotkey to add a sniper spawn": "현재 위치에 저격수 스폰 지점을 추가하는 단축키 설정",
  "Add a player spawn": "플레이어 스폰 지점 추가 (고급 기능)",
  "Hotkey to add a player starting spawn": "현재 위치에 플레이어 시작 스폰 지점을 추가하는 단축키 설정",
  "Add a pmc spawn": "PMC 스폰 지점 추가 (고급 기능)",
  "Hotkey to add a pmc spawn": "현재 위치에 PMC 스폰 지점을 추가하는 단축키 설정",
  "Add a scav spawn": "스캐브 스폰 지점 추가 (고급 기능)",
  "Hotkey to add a scav spawn": "현재 위치에 스캐브 스폰 지점을 추가하는 단축키 설정",
  "Spawnpoint overlay On/Off": "스폰 지점 위치 표시 켜기/끄기",
  "Dev value - Turn on and off pointOverlay dev tool (Requires restart)": "개발자용 기능: 맵 상에 모든 스폰 지점의 위치를 시각적으로 표시해줍니다. 스폰 지점을 직접 편집할 때 유용합니다. (켜거나 끈 후 게임을 재시작해야 적용됩니다)"
}